連續11年紀錄破功！AKB48紅白落選 遭批人氣慘下滑

日本國民女團AKB48是相當具代表性的大型女團，自2005年出道之後，歷代成員在位時都大受歡迎，尤其是第一代「神七」的7位團員更是塑造經典。然而近日第71屆「NHK紅白歌唱大賽」表演名單公佈之後，結果AKB 48竟沒有入選，讓連續11年開唱的紀錄破功，引發了一陣不小熱議！

▲日本人氣女團AKB48落選2020年紅白演出。（圖／翻攝自AKB48 IG）

每年「NHK紅白歌唱大賽」可說是每年在歲末時日本演藝圈的大事，尤其是歌手可以站上紅白的演出，幾乎可以說是一個當紅的里程碑代表，而AKB48自2009年開始，連續入選紅白歌唱大賽的演出陣容，除2008年中斷一次以外，AKB48一連入選11屆的演出，可說是在演藝圈舉足輕重。

▲AKB48自2009年連續入選11年紀錄破功。（圖／翻攝自AKB48 IG）

沒想到這個紀錄在2020年劃下休止符，NHK電視台表示，沒有邀請AKB48是「綜合考慮做出的選擇。」有網友分析，近年來AKB48除受限武漢肺炎疫情之外，並沒有甚麼熱門的人氣歌曲，於日本的影響力慢慢退減，相較過去鼎盛時期相比確實差了許多。

▲AKB48今年沒有甚麼熱門的人氣歌曲。（圖／翻攝自AKB48 IG）

而AKB48總監督向井地美音也發文向粉絲致歉，她表示「沒能將前輩所傳承給自己的能量好好交接下去，比什麼都還令人感到抱歉及慚愧。」強調會好好繼續努力，而不少成員也發文曝光自己的心聲，連已畢業的成員們，也發文安慰鼓勵現役成員。

多人運動

同twice比 真係垃圾
今年紅白冇twice 紅白都係垃圾

咪咀跳舞都唔知上去做咩
個節目人氣不再

求twice上去啦

下海下海下海

係肥康無心經營, 玩坂系玩到上晒腦

依家46系大未搞得掂
邊得閒理d過時既48

神七嗰時真係紅